<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Quan &#8211; My WordPress</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/author/quan/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress</link>
	<description>Một trang web mới sử dụng WordPress</description>
	<lastBuildDate>Fri, 04 Nov 2022 08:50:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1</generator>

<image>
	<url>https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/09/omyni-removebg-preview-100x100.png</url>
	<title>Quan &#8211; My WordPress</title>
	<link>https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Top 7 nhạc cổ điển không lời hay nhất mọi thời đại</title>
		<link>https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/nhac-co-dien-khong-loi/</link>
					<comments>https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/nhac-co-dien-khong-loi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Quan]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 28 Oct 2022 04:06:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/?p=1470</guid>

					<description><![CDATA[1. Romeo and Juliet Romeo và Juliet là một vở kịch được viết bởi nhà văn đại tài của nước Anh, William Shakespeare. Romeo và Juliet được viết vào khoảng 1594-1595, dựa trên một cốt truyện có sẵn kể về một mối tình oan trái vốn là câu chuyện có thật, từng xảy ra ở [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2><a href="https://www.bing.com/videos/search?q=romeo+and+juliet+music&amp;&amp;view=detail&amp;mid=37151BC4B2A438F6260937151BC4B2A438F62609&amp;&amp;FORM=VRDGAR&amp;ru=%2Fvideos%2Fsearch%3Fq%3Dromeo%2Band%2Bjuliet%2Bmusic%26qpvt%3Dromeo%2Band%2Bjuliet%2Bmusic%26FORM%3DVDRE" target="_blank" rel="noreferrer noopener">1. Romeo and Juliet</a></h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="576" src="https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-RomeoJuliet-1024x576.jpg" alt="Nhạc cổ điển không lời Romeo &amp; Juliet" class="wp-image-1546" srcset="https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-RomeoJuliet-1024x576.jpg 1024w, https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-RomeoJuliet-300x169.jpg 300w, https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-RomeoJuliet-768x432.jpg 768w, https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-RomeoJuliet-1536x864.jpg 1536w, https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-RomeoJuliet-600x338.jpg 600w, https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-RomeoJuliet.jpg 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Romeo And Juliet </figcaption></figure>



<p class="has-text-align-left">Romeo và Juliet là một vở kịch được viết bởi nhà văn đại tài của nước Anh, William Shakespeare. Romeo và Juliet được viết vào khoảng 1594-1595, dựa trên một cốt truyện có sẵn kể về một mối tình oan trái vốn là câu chuyện có thật, từng xảy ra ở Ý thời Trung Cổ. Bản <strong>nhạc cổ điển không lời</strong> Romeo và Juliet là bài hát về câu chuyện tình yêu buồn với giai điệu nhẹ nhàng được chuyển thể thành <strong>nhạc không lời</strong> đưa người nghe vào những cảm xúc đầy lắng đọng.&nbsp;</p>



<p class="has-text-align-left"><strong><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Romeo_and_Juliet" target="_blank" rel="noreferrer noopener nofollow">Romeo và Juliet</a></strong>&nbsp;là chuyện tình của mọi thời đại. Và cũng như câu chuyện tình yêu đẹp nhưng đầy oan trái<strong>, bản nhạc</strong> &#8220;Romeo và Juliet&#8221; cũng đem đến cho người nghe những cảm xúc khó tả. Đó là tiếng lòng của hai con tim đang hòa cùng nhịp đập, đang một lòng hướng về nhau, đó là lời của trái tim yêu thương thổn thức nhớ nhung nhưng lại bị chia cắt. </p>



<p class="has-text-align-left">Còn gì buồn hơn khi hai con người thật lòng thương yêu nhau lại không thể đến được với nhau. Bài nhạc khiến người nghe cảm nhận cùng sự thổn thức đó, nỗi mong nhớ yêu thương, đau đáu mong được ở bên người mình yêu thương.Đó là những điều bản nhạc cổ điển không lời này mang lại.</p>



<p>Những bản <strong>nhạc cổ điển không lời</strong> được viết dựa trên câu chuyện cảm động về&nbsp;<strong>Romeo và Juliet</strong>&nbsp;luôn nhận được sự chú ý rất lớn của công chúng. Đến nay,<strong> âm nhạc</strong> đã ghi nhận rất nhiều bản nhạc được sáng tạo nên từ câu chuyện ấy. Đồng thời, <strong>bản nhạc không lời</strong> Romeo và Juliet cũng có những phiên bản lời hát khác nhau.</p>



<h2>2. Love Is Blue-Andre Popp</h2>



<div class="wp-block-media-text alignwide is-stacked-on-mobile" style="grid-template-columns:27% auto"><figure class="wp-block-media-text__media"><img decoding="async" loading="lazy" width="300" height="300" src="https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-Love-is-Blue.jpg" alt="Nhạc cổ điển không lời Love is Blue" class="wp-image-1548 size-full" srcset="https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-Love-is-Blue.jpg 300w, https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-Love-is-Blue-150x150.jpg 150w, https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-Love-is-Blue-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></figure><div class="wp-block-media-text__content">
<p>&#8220;Love is blue&#8221; (tình yêu màu xanh) mà cũng có thể dịch là &#8220;tình đã phôi pha&#8221;.&nbsp;Là một giai điệu quen thuộc, rộng rãi và liên tục được tái hiện trên các phương tiện văn hóa đại chúng. <strong>Bản nhạc không lời</strong> đã mô tả niềm vui và nỗi đau của tình yêu về màu sắc và các yếu tố của tình yêu. Màu xanh dương, không chỉ mang màu của hy vọng mà còn mang nghĩa khác là biểu tượng của nỗi buồn, sự tuyệt vọng. </p>



<p>Nghe &#8220;Love is blue&#8221; ta có thể cảm nhận nó như một câu chuyện về tình yêu mà người nghệ sĩ đang muốn dẫn dắt chúng ta qua từng nốt nhạc. Có những đoạn lãng mạn, trầm bổng, rồi hạnh phúc thăng hoa, xen vào đó là những đoạn nhạc da diết, loạn nhịp cho thấy những biến cố, đau khổ trong tình yêu ấy.</p>
</div></div>



<p>Bản<em><strong> nhạc cổ điển không lờ</strong></em><strong><em>i</em></strong>&nbsp;<strong>Love is blue</strong>&nbsp;được sáng tác bởi Andre Popp và phần lời được viết bởi Pierre Cour vào năm 1967. Sau đó Brian Blackburn đã viết phần lời bằng tiếng Anh cho bản nhạc này. Love is Blue lần đầu tiên được trình diễn bằng tiếng Pháp bởi ca sĩ người Hy Lạp là Vicky Leandros, kể từ đó, <strong>bản nhạc</strong> đã được thu âm bởi nhiều nghệ sĩ khác. </p>



<p>Đáng chú ý nhất là trưởng dàn nhạc Pháp Paul Mauriat, người có phiên bản quen thuộc nhất và trở thành hit số một của một nghệ sĩ người Pháp đứng đầu bảng xếp hạng nhạc cổ điển không lời  Billboard Hot 100 tại Mỹ.</p>



<h2>3.Childhood Memory-Bandari</h2>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-Childhood-Memories.jpg" alt="Nhạc cổ điển không lời Childhood Memories" class="wp-image-1549" srcset="https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-Childhood-Memories.jpg 1024w, https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-Childhood-Memories-300x225.jpg 300w, https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-Childhood-Memories-768x576.jpg 768w, https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-Childhood-Memories-600x450.jpg 600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>nhac-co-dien-khong-loi-Childhood-Memories</figcaption></figure>



<p><strong>Childhood Memory</strong>&nbsp;là một giai điệu nhẹ nhàng cùng tiếng saxophone  đưa những con người  người cùng trở về tuổi thơ của chính họ. Bản <strong>nhạc cổ điển không lời</strong> này  giúp người nghe gợi nhớ được những kỷ niệm ngọt ngào thời ấu thơ. Là một <strong>bản nhạc không lời </strong>do ban nhạc Thụy Sĩ Bandari thể hiện nằm trong album Sunny Bay,&nbsp;<strong>Childhood Memory</strong>&nbsp;như một lời tự sự về tuổi thơ êm đềm của mỗi người chúng ta. <strong>Bản nhạc</strong> như dệt lên một bức tranh yên bình mà tràn đầy hoài niệm.</p>



<p> Giai điệu êm đềm của &#8220;Childhood memory&#8221; có thể gợi cho người nghe rất nhiều cảm xúc. Lúc thì hoài niệm, nhớ nhung da diết, lúc lại tiếc nuối đến nghẹn lòng. &#8220;Childhood Memory&#8221; là lời thì thầm nhắn nhủ chúng ta về khoảng thời gian yên bình mà ta đã có, là lời ca an ủi chúng ta mỗi khi ta cần được nghỉ ngơi, thư giãn.</p>



<p>Bandari là một ban nhạc thời đại mới của hãng thu âm AVC Audio Video Communications AG của Au, Thụy Sỹ. Tuy nhiên, nhóm chỉ được biết đến ở Trung Quốc và Đài Loan. Bandari phát hành album đầu tiên vào năm 1990 và hơn 20 album trên khắp thế giới. </p>



<p>Bandari là ban nhạc hòa tấu theo thể loại New Age, gồm các nhà soạn nhạc, nhạc công và kĩ sư âm thanh cùng có chung niềm đam mê âm nhạc. Ban nhạc được dẫn dắt bởi nhạc trưởng người Đức, Oliver Schwarz. Đặc trưng của Bandari là đưa những <strong>âm thanh</strong> thiên nhiên vào âm nhạc của họ, tạo nên những <strong>giai điệu</strong> êm dịu nhẹ nhàng.</p>



<h2>4. Sadness And Sorrow-Naruto</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="576" src="https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-Sadness-And-Sorrow-1024x576.jpg" alt="nhac-co-dien-khong-loi-Sadness-And-Sorrow" class="wp-image-1551" srcset="https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-Sadness-And-Sorrow-1024x576.jpg 1024w, https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-Sadness-And-Sorrow-300x169.jpg 300w, https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-Sadness-And-Sorrow-768x432.jpg 768w, https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-Sadness-And-Sorrow-600x338.jpg 600w, https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-Sadness-And-Sorrow.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Nhạc cổ điển không lời Sadness and sorrow</figcaption></figure>



<p> Tuy sinh sau đẻ muộn hơn các đàn anh, <strong>Sadness And Sorrow</strong>&nbsp;( Ai To Hi), là một đoạn <strong>nhạc cổ điển</strong> trong bộ anime nổi tiếng thế giới Naruto. Được tạo ra bởi Yasuharu Takanashi, một nhà soạn nhạc và dàn dựng nổi tiếng người Nhật cho nhiều phim hoạt hình và trò chơi điện tử. Naruto là một bộ truyện tranh Nhật Bản được sáng tác bởi Masashi Kishimoto. Bộ truyện tranh được xuất bản trên tạp chí Akamaru Jump vào năm 1997.</p>



<p>Với chúng ta,&nbsp;<strong>Sadness And Sorrow</strong>&nbsp; không phải là một bản nhạc xa lạ. Nó là nhạc phim Naruto. Kể về một cậu bé bất hạnh, bố mẹ mất sớm, bị kì thị lúc nào cũng cô đơn. Dù luôn tỏ ra tươi cười nghịch ngợm nhưng sâu thẳm trong tâm hồn, cậu bé muốn mọi người chú ý đến mình, muốn được mọi người công nhận. Giống như cái tên, bản nhạc là một nỗi buồn thương da diết. Là tiếng thét đau thương tuyệt vọng mà không mấy ai nghe được. </p>



<p>Bản  <strong>nhạc cổ điển</strong> này len lỏi vào tâm hồn mỗi người, khơi ra những cô đơn, những nỗi đau mà mỗi người chôn giấu, để rồi ta nhận ra mình yếu đuối cô đơn đến mức nào, để rồi ta chỉ muốn thu mình lại một góc mà khóc như con trẻ, cho thỏa những nỗi muộn phiền trong lòng.Với tôi nó như là <strong>bản nhạc cổ điển không lời</strong> hay nhất.</p>



<h2>5. Rondo a La Turka-Mozart</h2>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img decoding="async" loading="lazy" src="https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-Rondo-a-La-Turka.jpg" alt="nhac-co-dien-khong-loi-Rondo-a-La-Turka" class="wp-image-1553" width="815" height="611" srcset="https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-Rondo-a-La-Turka.jpg 480w, https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-Rondo-a-La-Turka-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 815px) 100vw, 815px" /><figcaption>Nhạc cổ điển không lời Rondo A La Turka</figcaption></figure>



<p><strong>Bản  giao hưởng không lời</strong>   cực kỳ nổi tiếng này của Mozart được trích 1 đoạn trong bản Piano Sonata&nbsp;A Major.&nbsp;Đây là bản <strong>Sonata</strong> thứ mười một mà Mozart viết cho nhạc cụ và thường bao gồm 3 chương theo kiểu nhanh-chậm-nhanh.&nbsp;Không giống như nhiều biệt danh, Mozart được cho là đã thực sự chọn chính mình Mạnh mẽ, Hạnh Phúc cho cao trào cuối, giống như âm thanh của ban nhạc Marching Thổ Nhĩ Kỳ.</p>



<p>Bản nhạc <strong>cổ điển không lời</strong> có chủ đề mở đầu hấp dẫn, khoảnh khắc nhẹ nhàng hơn.&nbsp;Hình thức Rondo cho phép Mozart thể hiện sức mạnh phát minh vô hạn của mình vì sau mỗi lần thematic restatement theo chủ đề, ông tạo&nbsp;ra một giai điệu mới khác.&nbsp;</p>



<p>Phần Coda là phần cuối cùng của tác phẩm nhưng nó không mất đi tinh thần và năng lượng của nó khi kết thúc một bản sonata một cách tuyệt vời và thú vị.</p>



<h2>6. Flower Dance-DJ Okawari</h2>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="440" height="440" src="https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/11/nhac-co-dien-khong-loi-Flowerdance.jpg" alt="nhac-co-dien-khong-loi-Flowerdance.jpg" class="wp-image-1545" srcset="https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/11/nhac-co-dien-khong-loi-Flowerdance.jpg 440w, https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/11/nhac-co-dien-khong-loi-Flowerdance-300x300.jpg 300w, https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/11/nhac-co-dien-khong-loi-Flowerdance-150x150.jpg 150w, https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/11/nhac-co-dien-khong-loi-Flowerdance-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 440px) 100vw, 440px" /><figcaption>Nhạc cổ điển không lời Flower Dance</figcaption></figure>



<p>Một bản nhạc Piano không lời của DJ Okawari , mang hơi hướng của nhứng bản giao hưởng hòa tấu từ những năm 40 của thế kỷ 20. </p>



<p>Flower Dance cho ta thấy một tình yêu đầy hoa trải qua bốn mùa mang đậm dấu ấn huyền ảo. Bản nhạc cổ điển không lời này cho ta trải qua hạnh phúc, yêu thương, buồn đau,&#8230; Đó là hình ảnh của một người con gái đang nhảy múa trên một ngọn đồi đầy hoa, từng màu sắc, từng cử chỉ của cô hiện lên trước mắt người xem. </p>



<p>Bản giao hưởng giữa hoa và tình yêu, một bản nhạc tràn đầy màu sắc, cho ta cảm giác muốn được yêu, muốn yêu. Flower Dance , là một bản tình ca, một bản nhạc cổ điển không lời mang nhiều ý nghĩa hiện thực sống động.</p>



<h2>7.Bản Giao Hưởng Định Mệnh &#8211; Beethoven</h2>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="576" src="https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-beethoven.jpg" alt="Nhac-co-dien-khong-loi-ban-giao-huong-so-5" class="wp-image-1554" srcset="https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-beethoven.jpg 1024w, https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-beethoven-300x169.jpg 300w, https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-beethoven-768x432.jpg 768w, https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nhac-co-dien-khong-loi-beethoven-600x338.jpg 600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Bản giao hưởng số 5</figcaption></figure>



<p><strong>Bản Giao hưởng Số 5 cung Đô thứ Op. 67 &#8220;Định mệnh&#8221;</strong>&nbsp;được&nbsp;Beethoven&nbsp;sáng tác vào giai đoạn 1804-1808. Đây là một trong những bản&nbsp;giao hưởng âm nhạc cổ &nbsp;nổi tiếng nhất và phổ biến nhất, và thường được trình diễn tại các buổi hòa tấu.&nbsp;</p>



<p>Bản giao hưởng gồm bốn&nbsp;chương. Chương mở đầu sonata,&nbsp;andante, chương&nbsp;scherzo&nbsp;tiết tấu nhanh dẫn đến chương cuối. Nó được trình diễn lần đầu tiên tại&nbsp;nhà hát opera Theater an der Wien&nbsp;ở&nbsp; Viên&nbsp;năm 1808, ngay sau đấy bản giao hưởng đã trở lên nổi tiếng.&nbsp;E.T.A. Hoffmann&nbsp;miêu tả nó là &#8220;một trong những tác phẩm lớn của thời đại&#8221;.</p>



<p>Được BeetThoven thai nghén và sáng tác ngay sau khi hoàn thành bản giao hưởng số 3 . Nhưng do một vài nguyên nhân nên bản nhạc cổ điển không lời này đã ra muộn, đến năm 1808 mới hoàn thành. </p>



<p>Beethoven hoàn thành bản Giao hưởng Số 5 ở giữa những năm ba mươi tuổi khi cuộc sống của ông gặp nhiều rắc rối bởi căn bệnh điếc ngày càng trầm trọng. Bối cảnh lịch sử thế giới khi đó được đánh dấu bởi những cuộc chiến của Napoleon , bạo loạn chính trị ở Áo, và sự chiếm đóng kinh đô Viên , của binh đoàn Napoléon vào năm 1805.</p>



<p>Bản giao hưởng Định Mệnh, nơi ta có thể thấy được bản thân.</p>



<h2></h2>



<h2>Lời kết</h2>



<p><a href="/#">Âm nhạc</a> mang cho ta nhiều xúc cảm trong cuộc sống , nó có thể chữa lành cho ta , mang cho ta tình yêu nỗi khát khao. Âm nhạc cổ điển cũng vậy, nơi những bản nhạc cổ điển không lời cất lên, chúng mang cho ta nhiều xao xuyến, mang xúc cảm đến tâm hồn.</p>



<p><iframe loading="lazy" src="https://giphy.com/embed/3oriNYvVkCgIhSIKic" width="480" height="360" frameborder="0" class="giphy-embed" allowfullscreen=""></iframe></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://nguyenvominhquan.github.io/mywordpress/nhac-co-dien-khong-loi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
